Organizzazione dei pacchetti:
-pack_kinematic è lo svolgimento dei punti 1 e 2 dell'esercizio 4 , in particolare 
in src/computefk.cpp è presente lo svolgimento del punto 2 e in src/service_client.cpp, src/service_server.cpp
è presente lo svolgimento del punto 1;
-Es4_inv è lo svolgimento dei punti 3 e 4 dell'esercizio 4